SpaceX Starlink 衛星上網無法監控 俄羅斯禁止國民使用

俄羅斯立法機構，俄羅斯聯邦會議國家杜馬（Duma）正在考慮對該國使用西方衛星互聯網服務的個人和公司處以罰款。擬定中的法律旨提及，要禁止 SpaceX 的 Starlink，OneWeb 或其他非俄羅斯衛星群提供的服務。

根據俄文版《Popular Mechanics》的最新報告，普通市民的罰款為 10,000 至 30,000 盧布（約港幣HK$1,053 至 3,160），而公司的罰款則為 50 萬至 100萬盧布（約港幣HK$52,675 至 105,350）。國家杜馬表示，使用別國衛星服務獨立連接互聯網將繞過俄國的通訊監視系統（System of Operational Search Measures），而該系統是用作監視互聯網的使用和流動通信。他們明言，作為對媒體和通訊嚴格控制的國家，所有俄羅斯互聯網流量都必須通過俄羅斯通訊提供商。俄羅斯採取措施阻止 Starlink 服務並不奇怪，俄國的太空主管 Dmitry Rogozin 發言稱 SpaceX 是該國商業太空服務的主要競爭對手，他還稱 SpaceX 聲稱創建 Starlink 的目的是為了向地球上 4％ 的地面提供互聯網是「胡說八道」。

此外，俄羅斯正在計劃建立自己的衛星互聯網系統，名為「Sphere」。然而，有關這個計劃的推行進度一直存在疑問，該系統的衛星預計於 2024 年開始發射，但計劃的預算到目前仍未得到確認。

資料來源：Ars Technica、popmech.ru

中共：你地轉哂衛星 邊個用我華為5G

Sp here
乜鳩名嚟

其實咁計中共可能都禁止

sphere 係球體

禁硬，唔可以自己裝衛星鑊

Facebook Twitter Apple google amazon 聯手
SpaceX都變內聯網

你個名
不如查字典啦巴打

預左會禁

唔比人用，咁點執行？

真心？

一見短袖子，立刻想到白臂膊，立刻想到全裸體，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到雜交，立刻想到私生子。

中國人的想像惟在這一層能夠如此躍進。 ---魯迅

如果呢個都破唔到牆
人工智能會唔會先係毁滅中共的方法？

前排先有新聞各國爭相開發緊6G/7G想食頭淡湯, Elon Musk表示笑而不語

已經講左唔會開放服務比中國

垃鳩圾蛾羅斯

老俄快D實行共產紅色5G 6G 7G 8G 9G 10G IOT 地底網絡反制Elon Musk Nasa

普通市民的罰款為 10,000 至 30,000 盧布（約港幣HK$1,053 至 3,160），而公司的罰款則為 50 萬至 100萬盧布（約港幣HK$52,675 至 105,350）

喺支那坐監都似

邪惡軸心

反證starlink有用

有創意

其實唔睇好，Starlink 會受天氣，如果雲太厚即死。
其他國家都好可能會禁，結果好可能係蝕錢收場。